<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Authors on DataLab</title>
    <link>http://de.ufpb.br/datalab/pt/authors/</link>
    <description>Recent content in Authors on DataLab</description>
    <generator>Source Themes academia (https://sourcethemes.com/academic/)</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Copyright &amp;copy; {year} [DataLab](http://de.ufpb.br/datalab/)</copyright>
    
	    <atom:link href="http://de.ufpb.br/datalab/pt/authors/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://de.ufpb.br/datalab/pt/authors/admin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.ufpb.br/datalab/pt/authors/admin/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://de.ufpb.br/datalab/pt/authors/marcelo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://de.ufpb.br/datalab/pt/authors/marcelo/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;row&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;col-md&#34;&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marcelo R. P. Ferreira&lt;/strong&gt; obteve o grau de Doutor em Ciência da Computação em 2013 no &lt;a href=&#34;https://portal.cin.ufpe.br/&#34;&gt;Centro de Informática&lt;/a&gt; da &lt;a href=&#34;https://www.ufpe.br/&#34;&gt;Universidade Federal de Pernambuco&lt;/a&gt;, Brasil. Obteve os graus de Mestre e Bacharel em Estatística em 2007 e 2004, respectivamente, ambos no &lt;a href=&#34;https://www.ufpe.br/de/&#34;&gt;Departamento de Estatística da UFPE&lt;/a&gt;. Desde dezembro de 2008, é docente efetivo do &lt;a href=&#34;https://www.ufpb.br/de/&#34;&gt;Departamento de Estatística&lt;/a&gt; da &lt;a href=&#34;https://www.ufpb.br/&#34;&gt;Universidade Federal da Paraíba (UFPB)&lt;/a&gt;, Brasil, onde ocupa, atualmente, o cargo de Professor Adjunto IV. De outubro de 2014 a setembro de 2015 realizou estágio pós-doutoral na &lt;a href=&#34;https://costalab.org/&#34;&gt;&lt;em&gt;RWTH Aachen University&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, Alemanha, onde desenvolveu atividades de pesquisa utilizando métodos de aprendizado de máquina para predição de idade biológica e classificação de células estromais mesenquimais a partir de dados de metilação de DNA. Suas áreas de interesse em pesquisa são  &lt;em&gt;Data Science&lt;/em&gt;, Aprendizado de Máquina e Estatística Computacional, incluindo Métodos de Agrupamento, Métodos baseados em funções &lt;em&gt;kernel&lt;/em&gt;, Reconhecimento de Padrões, &lt;em&gt;Bootstrap&lt;/em&gt;, Métodos Não-paramétricos, Métodos de Monte Carlo e Análise de Dados Simbólicos. Tem sido autor de artigos científicos em jornais e conferências e tem servido com revisor para diversos periódicos científicos. Atua na Graduação em Estatística da UFPB, onde ministra disciplinas como Estatística Computacional, Análise Multivariada, Processos Estocásticos e Aprendizado de Máquina e orienta projetos de iniciação científica e trabalhos de conclusão de curso, no &lt;a href=&#34;http://ppgmmc.ci.ufpb.br/&#34;&gt;Programa de Pós-graduação em Modelagem Matemática e Computacional (PPGMMC) da UFPB&lt;/a&gt;, onde ministra Aprendizagem de Máquina e orienta dissertações de mestrado, e no &lt;a href=&#34;https://www.ufpe.br/ppge&#34;&gt;Programa de Pós-graduação em Estatística (PPGE) da UFPE&lt;/a&gt;, onde orienta dissertações de mestrado.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
